\documentclass[a4paper]{article}
    \usepackage{fullpage}
    \usepackage{amsmath}
    \usepackage{amssymb}
    \usepackage{textcomp}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage[T1]{fontenc}
    \usepackage[hidelinks]{hyperref}
    \usepackage[left=2cm, right=2cm, top=2cm]{geometry}
    \usepackage{longtable}
    \usepackage[portuguese]{babel}
    \textheight=10in
    \pagestyle{empty}
    \raggedright

    %\renewcommand{\encodingdefault}{cg}
%\renewcommand{\rmdefault}{lgrcmr}

\def\bull{\vrule height 0.8ex width .7ex depth -.1ex }

% DEFINITIONS FOR RESUME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\area} [2] {
    \vspace*{-9pt}
    \begin{verse}
        \textbf{#1}   #2
    \end{verse}
}

\newcommand{\lineunder} {
    \vspace*{-8pt} \\
    \hspace*{-18pt} \hrulefill \\
}

\newcommand{\header} [1] {
    {\hspace*{-18pt}\vspace*{6pt} \textsc{#1}}
    \vspace*{-6pt} \lineunder
}

\newcommand{\employer} [3] {
    { \textbf{#1} (#2)\\ \underline{\textbf{\emph{#3}}}\\  }
}

\newcommand{\contact} [3] {
    \vspace*{-10pt}
    \begin{center}
        {\Huge \scshape {#1}}\\
        #2 \\ #3
    \end{center}
    \vspace*{-8pt}
}

\newenvironment{achievements}{
    \begin{list}
        {$\bullet$}{\topsep 0pt \itemsep -2pt}}{\vspace*{4pt}
    \end{list}
}

\newcommand{\schoolwithcourses} [4] {
    \textbf{#1} #2 $\bullet$ #3\\
    #4 \\
    \vspace*{5pt}
}

\newcommand{\school} [4] {
    \textbf{#1} #2 $\bullet$ #3\\
    #4 \\
}

% END RESUME DEFINITIONS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
\vspace*{-40pt}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     Profile
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace*{-2pt}
\begin{center}
    {\Huge \scshape {Glaymar Albuquerque de França}}\\
    \vspace*{2pt}
    \ {Desenvolvedor}\\
    \vspace*{2pt}
    \href{mailto:glaymar2010@gmail.com}{glaymar2010@gmail.com} | \href{https://wa.me/+5583993322427}{+5583993322427} | Campinas-SP\\
    \vspace*{2pt}
    \textbf{\href{https://www.linkedin.com/in/glaymar-albuquerque-de-fran\%C3\%A7a/}{Linkedin: linkedin.com/in/glaymar-albuquerque-de-frança }} \\
    \textbf{\href{https://github.com/bodescorp}{GitHub: github.com/bodescorp }} \\
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     Resume
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\header{Resume}
\vspace{2mm}
Graduado em Análise e Desenvolvimento de Sistemas pelo IFPB, Campus Cajazeiras, com experiência na área de desenvolvimento desde 2014 e atuação profissional desde 2021.
Especializado em desenvolvimento de aplicações web utilizando NodeJS e React, além de atuar em suporte e manutenção em informática desde 2018. Possuo habilidades sólidas
em relacionamento interpessoal, trabalho em equipe, organização e uma forte disposição para aprender e me adaptar a novas tecnologias.
\vspace{2mm}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     Education
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\header{Education}
\vspace{2mm}
\textbf{Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Paraíba}\hfill Cajazeiras-PB, Brasil\\
Curso Técnico em Informática Integrado Ensino Médio \hfill Jan, 2014 - Jan, 2018\\
{\sl GPA: 75,82}\\
\vspace{2mm}
\textbf{Instituto Federal de Educação, Ciência e Tecnologia da Paraba}\hfill Cajazeiras-PB, Brasil,\\
Ensino superior em Análise e desenvolvimento de sistemas Graduação \hfill Jan, 2018 - Mar, 2023\\
{\sl GPA: 74,43}\\
\vspace{2mm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     Experience
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\header{Experience}
\vspace{2mm}

\textbf{Faculdade Santa Maria}\textbf{ | Técnico em Informática} \hfill Cajazeiras-PB, Brasil | Set, 2021 - Fev, 2023\\
\vspace{-3mm}
\begin{itemize} \itemsep -3pt
    \item  Criação de relatórios personalizados através de consultas SQL no \textbf{SQL Server}, agregando valor ao fornecer dados analíticos e insights valiosos para a tomada de decisões.
    \item  Desenvolvimento de sistema de gerenciamento de atendimento aos alunos, incluindo solicitações de arquivos à secretaria. Utilização de \textbf{Nodejs, Express, Typescript, Docker} no desenvolvimento Back-end,
          \textbf{AWS} para armazenamento de arquivos, \textbf{PostgreSQL} no banco de dados da aplicação, \textbf{TypeORM} como ORM no gerenciamento do banco de dados relacional e \textbf{React} para uma interface de usuário dinâmica e responsiva.
    \item  Desenvolvimento de um sistema para gerenciar o Plano Individual de Trabalho, facilitando a organização e acompanhamento das atividades docentes. Utilização de \textbf{Node.js, Express.js} no desenvolvimento Back-end,
          \textbf{Knex.js} para o interação com o banco de dados \textbf{SQLite3} no banco de dados, além de integração com a API externa \textbf{SendGrid} para notificações e \textbf{React} no front-end para uma experiência
          de usuário moderna e interativa.
    \item  Gestão e manutenção de redes com fio e sem fio, incluindo Cabo de rede, garantindo conectividade confiável e eficiente.
    \item  Provisão de suporte técnico de primeiro e segundo níveis para o sistema TOTVS Educacional, resolvendo problemas e mantendo a operação contínua.
\end{itemize}
\textbf{Loop3}\textbf{ | Desenvolvedor Full-stack web} \hfill Remoto | Fev,2022 - Set,2022\\
\vspace{-3mm}
\begin{itemize} \itemsep -3pt
    \item Criação e manutenção de funcionalidades de sistemas web completos, incluindo dashboards interativos, APIs robustas e aplicativos mobile intuitivos.
          Utilização de tecnologias \textbf{Node.js, Express.js} para desenvolvimento back-end e \textbf{MongoDB} como Banco de Dados não relacional, \textbf{React} no desenvolvimento front-end e \textbf{React Native} no desenvolvimento mobile
          para garantir uma experiência de usuário eficiente e segura.
    \item  Implementação de integrações com a plataforma de Gestão de Cobranças, \textbf{Asaas}, utilizando \textbf{Webhooks} para garantir transações seguras e eficientes.
    \item Utilização de \textbf{Azure DevOps} para gerenciamento de projetos, CI/CD, otimizando processos de desenvolvimento e implantação.


\end{itemize}
\textbf{Dical Fiat}\textbf{ | Técnico de Tecnologia da Informação} \hfill Cajazeiras-PB, Brasil | Fev, 2018 - Dez, 2021\\
\vspace{-3mm}
\begin{itemize} \itemsep -3pt
    \item  Responsável pela manutenção preventiva e corretiva de computadores, garantindo seu funcionamento adequado e prolongando sua vida útil.
    \item  Realização da instalação e configuração de softwares diversos, garantindo a disponibilidade e o desempenho adequado das aplicações utilizadas pela equipe.
    \item  Gestão e manutenção da infraestrutura de rede, incluindo configuração de equipamentos e resolução de problemas, assegurando conectividade confiável e eficiente para os usuários.
    \item  Provisão de suporte técnico de primeiro e segundo níveis para o sistema Dealernet, resolvendo problemas e mantendo a operação contínua.
\end{itemize}
\textbf{Loopis Jr (Empresa Júnior)}\textbf{ | Consultor e RH} \hfill Cajazeiras-PB, Brasil | Jan, 2019 - Dez, 2021\\
\vspace{-3mm}
\begin{itemize} \itemsep -3pt
    \item  Responsável pelo gerenciamento eficiente dos recursos humanos da empresa, incluindo atividades como recrutamento, seleção, treinamento e desenvolvimento, visando o alinhamento estratégico dos colaboradores com os objetivos organizacionais.

\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     Skills
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\header{Skills}
\vspace{2mm}
\begin{longtable}{p{4cm}p{12cm}}
    Programming Languages: & JavaScript, Python, GdScript, TypeScript                        \\
    Libraries/Frameworks:  & React, Django, NestJs, Expressjs, handlebars, React-Native      \\
    Tools / Platforms:     & Docker, knex, TypeOrm, Godot, Insominia, Azure DevOps, Git, AWS \\
    Databases:             & MongoDB, Postgresql, Neo4J, Sqlite3, SqlServer                  \\
\end{longtable}
\vspace{1mm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     Projects
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\header{Projects / Open-Source}
\vspace{2mm}
{\textbf{API-bibliteca-ciec}}\textbf{ | \href{https://github.com/Alttabcorp/API-bibliteca_siec}{Link}}\hfill{\sl nestjs,swagger,docker,typescript}\\
\vspace{-3mm}
\begin{itemize} \itemsep -3pt
    \item[] Desenvolvimento de uma API para gerenciamento de livros, utilizando as tecnologias mais recentes para garantir desempenho e eficiência.
        Implementeção da documentação da API utilizando o \textbf{Swagger}, proporcionando uma interface amigável para os usuários. Utilizando o \textbf{Docker} para garantir a portabilidade e escalabilidade da aplicação.
        O desenvolvimento foi feito em \textbf{TypeScript}. O \textbf{NestJS} foi a escolha para o framework backend, proporcionando uma arquitetura modular e escalável.
        Essa API permite a criação, atualização, exclusão e consulta de livros de forma rápida e eficiente, fornecendo uma base sólida para sistemas de gerenciamento de bibliotecas e livrarias online.
\end{itemize}
\vspace*{3mm}
{\textbf{Cext-final-}}\textbf{ | \href{https://github.com/bodescorp/Cext-final-}{Link}}\hfill{\sl Python/ Django }\\
\vspace{-3mm}
\begin{itemize} \itemsep -3pt
    \item[] Projeto de conclusão de curso durante formação técnica no IFPB campus Cajazeiras, aplicação web utilizando Django que simplifica o preenchimento de certificados. Esta aplicação proporciona uma interface intuitiva
        e interativa, construída com HTML, CSS e JavaScript integrados ao framework Django. Solução oferece uma maneira eficaz de automatizar o processo de geração de certificados personalizados, tornando-o acessível e
        simplificado para diversos contextos de uso.
\end{itemize}
\vspace*{3mm}
{\textbf{Sistema Inventários}}\textbf{ | \href{https://repositorio.ifpb.edu.br/handle/177683/2898}{Link}}\hfill{\sl NodeJs, Typescript, Neo4J, React }\\
\vspace{-3mm}
\begin{itemize} \itemsep -3pt
    \item[] Projeto de conclusão de curso durante Graduação no IFPB campus Cajazeiras, projeto é utilizar um banco de dados não relacional para armazenar e manipular informações de inventários post-mortem, fontes históricas judiciais
        que registram os bens patrimoniais de uma pessoa após sua morte, bem como os nomes de pessoas envolvidas nesse processo. Utilizando uso de um banco de dados orientado a grafos (NoSQL), devido à sua capacidade de retorno ao usuário em grafos,
        facilitando consultas e permitindo o cruzamento de informações para identificação das pessoas citadas nos inventários.
\end{itemize}
\vspace*{3mm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     Certifications
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\header{Certifications}
\vspace{2mm}
• NLW Unite - Fullstack - \textbf{\href{https://app.rocketseat.com.br/certificates/d3577eb6-c50f-42f3-b595-b96297ef0e05}{Rocketseat}}\\
\begin{itemize}
    \item [] Desenvolvimento de uma aplicação front-end em HTML, CSS e JavaScript, conceitos teóricos dos fundamentos da programação, criação de estrutura base com HTML, estilização com CSS, aplicação de lógica de programação com o JavaScript , IA para gerar a lista dos participantes, Day.js para lidar com datas e uso do GitHub e GitHub Pages para publicar a aplicação.
\end{itemize}
\vspace*{1mm}
• NLW Unite - Nodejs - \textbf{\href{https://app.rocketseat.com.br/certificates/a53012ec-27a9-419e-9a8c-86f28508a406}{Rocketseat}}\\
\begin{itemize}
    \item [] Desenvolvimento de uma aplicação back-end em Node.js, aplicação dos conceitos de API REST, utilizando TypeScript, Fastify como framework, integração do Prisma ORM + SQLite e Zod para validação de dados.
\end{itemize}
\vspace*{1mm}
• NLW Unite - Python - \textbf{\href{https://app.rocketseat.com.br/certificates/c5f21b9b-53c5-4ed7-bc45-430d87cccf77}{Rocketseat}}\\
\begin{itemize}
    \item [] Desenvolvimento de uma aplicação de cadastro e gerenciamento de eventos. Utilizando Python como linguagem de programação, Flask como framework web, preparação de ambiente e boas práticas de projeto com Virtualenv, Pylint e versionamento de código usando pre-commit, boas práticas de código com entidades, services e repositories + testes automatizados com Pytest.
\end{itemize}
\vspace*{1mm}
• Git e GitHub do básico ao avançado (c/ gist e GitHub Pages) \textbf{\href{https://www.udemy.com/certificate/UC-db57cce7-1471-47ff-9828-0e3a4d7da628/}{Udemy}}\\
\begin{itemize}
    \item [] Habilidades fundamentais e avançadas em controle de versão e colaboração em projetos de software. O curso abrangeu fundamentos do Git, incluindo inicialização de repositórios, commits, branches, merges e resolução de conflitos,
          bem como a utilização do GitHub para criação e gerenciamento de repositórios, pull requests e colaborações.
\end{itemize}
\vspace*{1mm}
• Docker - \textbf{\href{https://drive.google.com/drive/folders/1YKThgvnT5h1bA_Hb0uDiIf7p8Qiph-NC}{B7Web}}\\
\begin{itemize}
    \item [] Habilidades fundamentais e avançadas em containerização e gerenciamento de contêineres. O curso abrangeu fundamentos do Docker, incluindo instalação, criação de imagens, gerenciamento de contêineres, redes e volumes, bem como a utilização de
          Docker Compose para orquestrar múltiplos contêineres.
\end{itemize}
\vspace*{1mm}
• Fundamentos de Gestão de Projetos \textbf{\href{https://www.linkedin.com/learning/certificates/0fc1a744c87dc72f53e8c694fd58809808a183327167377cb224c1ac43e732b6}{linkedin}}\\
\begin{itemize}
    \item [] Habilidades fundamentais em planejamento, execução e monitoramento de projetos. O curso abrangeu fundamentos de gestão de projetos, incluindo definição de objetivos, escopo, cronograma, orçamento e qualidade,técnicas de comunicação, gestão de riscos e liderança de equipes, além de práticas avançadas para a otimização de recursos, controle de progresso e entrega de projetos bem-sucedidos.
\end{itemize}
\vspace*{1mm}
• Neo4j Fundamentals - \textbf{\href{https://graphacademy.neo4j.com/c/9d25b359-5995-4053-8475-7b2bf61f163e/}{Neo4j}}\\
\begin{itemize} \itemsep -3pt
    \item[] Habilidades fundamentais em banco de dados orientado a grafos e gerenciamento de dados complexos. O curso abrangeu fundamentos do Neo4j, incluindo instalação, modelagem de dados em grafos, consultas utilizando a linguagem Cypher, e manipulação de nós e relacionamentos. Além disso, aprendi a integrar Neo4j com outras tecnologias, otimizar consultas para desempenho e aplicar técnicas avançadas de análise de grafos para resolver problemas complexos.
\end{itemize}
\vspace{2mm}

\
\end{document}